stridsvagn m strv m szwedzki czołg średni z okresu ii wojny światowej pierwsze egzemplarze pojazdu produkowanego przez przedsiębiorstwo ab landsverk trafiły do armii szwedzkiej pod koniec roku czołgi strv m pozostawały w służbie do lat xx wieku kiedy to zostały zastąpione przez brytyjskie czołgi centurion mk strv dużą część pojazdów przebudowano na czołgi podstawowe strv linki zewnętrzne